<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Un Viaje Inesperado</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/</link><description>Por las Inmensidades de New Heaven</description><atom:link href="http://un-viaje-inesperado.github.io/feeds/blog.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2014 10:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Exceso de opciones</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/exceso-de-opciones.html</link><description>&lt;p&gt;Un problema con el desarrollo de tecnologías es la dificultad para
elegir e iniciar el camino. Hay tantas opciones de software y hardware
que se vuelve difícil, así como es una tarea extremadamente compleja
elegir un par de zapatillas, porque no hay 5 o 6 modelos como cuando
uno era chico, sino que hay 500, y encima van cambiando (ni siquiera
es posible conseguir las mismas zapatillas compradas hace un par de
años).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte los tecnófilos tenemos afinidad por lo desconocido. Nos
gusta experimentar y puede ocurrir --como hoy-- que una herramienta
lleva a la otra y si bien empezamos a buscar el modo de resolver
mediante microcontroladores (en particular con una placa &lt;a class="reference external" href="http://www.ti.com/lsds/ti/microcontroller/tiva_arm_cortex/c_series/getting-started.page"&gt;Tiva C&lt;/a&gt;
un problema de transmisión de datos terminamos instalando un software
para ensayar programación científica online con &lt;a class="reference external" href="http://ipython.org"&gt;IPhyton&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El trekking por estos sinuosos caminos del conocimiento puede terminar
en ignorancia. No son pocas las veces que iniciamos la instalación y
el estudio de una herramienta nueva, luego la dejamos en stand-by tras
haber logrado dar los pasos iniciales, y cuando regresamos, quizás un
par de meses después, ni siquiera recordamos cuales son los comandos
básicos para poner al Golem en funcionamiento. Este blog es una
bitácora donde registro las piedras con las cuales quiero volver a
tropezar, y quizás también sirva para compartir algún descubrimiento
aunque mas no sea de nuevas maquinas e invenciones ficticias.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">El Diego Efe</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Feb 2014 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2014-02-07:exceso-de-opciones.html</guid><category>relatos</category></item></channel></rss>