<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Un Viaje Inesperado</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/</link><description>Historias en las inmensidades de New Eden</description><atom:link href="http://un-viaje-inesperado.github.io/feeds/piloto-x.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2016 10:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Más alla del dosmil</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/mas-alla-del-dosmil.html</link><description>&lt;p&gt;Nadie que haya sido fanático de &lt;em&gt;Una ventana hacia el futuro&lt;/em&gt; (Beyond 2000,
transmitido por un canal de Chile que veíamos por cable en la Argentina de los
'90) puede dar vueltas por los sistemas de New Eden sin dedicarse a la
exploración, que consiste en identificar sitios con tesoros ocultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tarea se inicia mirando si existen anomalías señaladas como &lt;em&gt;Cosmic
Anomalies&lt;/em&gt; en el Probe Scanner. El paso siguiente es identificar su tipo (si es
de reliquias, de datos o si lo que emite señales cósmicas es un wormhole) y
determinar con exactitud su posición, tareas para las que se liberan ocho sondas
que se comandan desde una ventana especial desde nuestra nave. Posicionar las
sondas en el sistema planetario requiere destreza para determinar con precisión
(y rapidez) la ubicación de estos débiles rastros cósmicos. Dentro de los sitios
de datos y reliquias esperan tesoros resguardados por un sistema de seguridad.
El último paso es realizar un hackeo que nos dará acceso al loot. La anomalía
desaparecerá y posiblemente se regenerará en el futuro, en otro punto del
sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me voy a saltear la descripción detallada porque hay muchos sitios donde leer el
protocolo de exploración. Sólo me refiero a algunos elementos que no me
resultaban claros cuando empecé:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Se puede explorar en null-sec con fragatas T1. Las cuatro fragatas funcionan,
aunque predominan los que recomiendan la Heron (Caldari) por sus 5 mid-slots y
en segundo lugar la Imicus (Gallente, tiene 4 mid-slot), ya que en los
mid-slots se ubican módulos importantes para exploración. La desventaja de la
Imicus contra la Heron desaparece al comparar las fragatas T2 de Caldari y
Gallente: tanto la Buzzard como la Helios poseen 5 mid-slots. A continuación
algunos fiteos estándar:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;[Heron, T1 Explo Heron]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5MN Quad LiF Restrained Microwarpdrive
Relic Analyzer I
Data Analyzer I
Scan Rangefinding Array I
Scan Acquisition Array I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prototype Cloaking Device I
Core Probe Launcher I, Core Scanner Probe I
Salvager I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Small Gravity Capacitor Upgrade I
Small Gravity Capacitor Upgrade I
[Empty Rig slot]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Imicus, T1 Explo Imicus]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5MN Y-T8 Compact Microwarpdrive
Data Analyzer I
Relic Analyzer I
Cargo Scanner I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prototype Cloaking Device I
Core Probe Launcher I, Core Scanner Probe I
Salvager I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Small Gravity Capacitor Upgrade I
Small Gravity Capacitor Upgrade I
[Empty Rig slot]&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Secuencia de mejoras: el &lt;em&gt;Core Probe Launcher I&lt;/em&gt; (30k) lleva 8 sondas: &lt;em&gt;Core
Scanner Probe I&lt;/em&gt; (8x 7k = 56k). Al ganar confianza cambiarlas las sondas a 8x
&lt;em&gt;Sisters Core Scanner Probes&lt;/em&gt; (8x 360k = 2.88m) y más adelante el lanzador a
&lt;em&gt;Sisters Core Probe Launcher&lt;/em&gt; (29m). Luego se podría considerar el
entrenamiento de Astrometrics V para poder usar &lt;em&gt;Core Probe Launcher II&lt;/em&gt; (2m).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se puede estar clokeado (invisible) para lanzar ni para recuperar las
probes. Tampoco se puede hackear un sitio. Sin embargo sí se puede escanear.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El escaneo se debe hacer cloakeado desde un lugar seguro (&lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Safe_Spot"&gt;safe spot&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si estamos cloakeados en un sitio y aparece un elemento a menos de 2000m o
2500m (por ejemplo otra nave que acudió al mismo relic-site en busca de
tesoros o de fragatas frágiles) perderemos la invisibilidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al menos en un sitio de datos (el primero que descubro) aparecieron
NPCs -creo que eran drones- que me mataron. Estoy seguro de que no fueron
otros jugadores porque estuve todo el tiempo en soledad en el sistema. La
fragata resiste muy poco daño, así que hay que estar atentos al local, al
overview y al escaner direccional, siempre listos para huir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como los exploradores viajan entre sistemas para buscar anomalías y luego
tienen que regresar a casa, se enfrentan a gate-camps y burbujas. Hay que
aprender el truco de MWD y cloak, o usar fragatas covops para poder evadirlas
sanos y salvos. El tiempo en que se puede activar el MWD después del cloak
puede llegar a varios segundos (creo que son 5). En este tiempo se pueden
activar módulos que no sean agresivos (no sólo el MWD). No es necesario
desactivar el MWD luego de su primer ciclo ya que se desactiva solo. La idea
es que estemos cerca de la velocidad de inicio de warp al descloakearnos, con
este propósito se usa el MWD, para neutralizar la penalización de velocidad
del cloak. Básicamente el truco consiste en:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Llegar saltando desde un sistema y descubrir una flota campeando la gate
con una burbuja anti-warpeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maldecir a todos los dioses de New Heaven y buscar tranquilidad,
tendremos un minuto de inmunidad siendo invisibles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elegir un destino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alinear en esa dirección (con lo cual perdemos la invisibilidad) e
inmediatamente activar el cloak (conviene ubicarlo en F1).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar el MWD (ubicarlo en Alt-F1 o en F2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spamear el botón de Warp (al alinear debería haber quedado seleccionado el
objetivo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando el ciclo del MWD esté por completarse, descloakear. Automáticamente
tendrá prevalencia el warpeo que estuvimos spameando, nadie podrá
targetearnos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La nave puede moverse con el cloak puesto (sin warp), aunque sufre una
penalización en la velocidad, por lo que se mueve al 10% de su máximo. Aún
así, creo que conviene tirarse el cloak manteniendo el movimiento, ya que si
por algún motivo nos vieron al colocarnos la manta de invisibilidad, van a
tener menos chances de dar con nosotros si nos alejamos del lugar, aunque sea
despacio (calculo que igual podrían encontrarnos, pero tratamos de reducir
chances). Además, vale el truco de usar el primer ciclo del MWD inmediatamente
después de activar el cloak). Hay que apuntar en dirección a un lugar vacío.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La secuencia puede ser:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Warp a 100km de algún planeta o cinturón de asteroides.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apuntar en una dirección vacía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liberar las sondas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar cloak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar el MWD.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si estamos esperando que termine el período refractario del cloak podemos
warpear a distintos lugares para que el tiempo se consuma. No importa dónde
liberamos las sondas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desde una fragata covops se puede activar el cloak incluso en el medio de un
warp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se puede recentrar el sistema en el mapa manteniendo el botón derecho del
mouse presionado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Thu, 14 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-14:mas-alla-del-dosmil.html</guid><category>exploración</category><category>guias</category></item><item><title>Piratas en las anomalías del Caribe</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/piratas-en-las-anomalias-del-caribe.html</link><description>&lt;p&gt;Cazar piratas es una fuente de ingreso de divisas para los pilotos en New Eden.
Cada una de estas naves de ilegales posee una recompensa. Si logramos
destruirlas entonces cobramos el importe total menos el impuesto a las ganancias
que nos descuenta la corporación (el 4% en Area-52).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vamos en flota a hacerlas chatarra, recibimos el proporcional de la
recompensa, que se distribuye en partes iguales entre los pilotos de la misma
flota presentes en las cercanías (¿y si hay pilotos de distintas flotas en la
misma anomalía?), aún cuando no todos le hayan infligido algún daño. El monto de
la recompensa es proporcional a su tamaño y a la dificultad de destruirlas, y
figura en la ventana de información de target (donde están los íconos de
alinear, warpear, dockear, targetear, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los piratas (&amp;quot;ratas&amp;quot; de aquí en adelante) aparecen espontaneamente en los
cinturones de asteroides, algo de lo que pueden dar cuenta los mineros, que
sufren sus ataques. Sin embargo, encontrarlos allí es incierto, no se sabe en
qué momento aparecerán. Lo más común es visitar anomalías que aparecen en el
Probe Scanner marcadas como Combat Anomalies. Allí siempre hay ratas. Y donde
hay ratas hay buenos botines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las anomalías pueden clasificarse por dificultad según sus nombres. Las
enciclopedias especializadas citan 10 niveles:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Burrow / Drone Collection (la más fácil)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hideaway / Drone Cluster&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Refuge / Drone Gathering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den / Drone Gathering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yard / Drone Surveillance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rally Point / Drone Menagerie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Port / Drone Herd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hub / Drone Squad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haven / Drone Patrol&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sanctum / Drone Horde (la más difícil)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El nombre de las anomalías está antecedido por la facción de piratas que
alberga. Por ejemplo, en Immensea hay Angel Rally Point, Angel Hub, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, dentro de cada grupo, la dificultad puede subdividirse. El listado es el
siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Sin modificador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hidden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forsaken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forlorn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Como ejemplo, aunque no necesariamente se encuentren todas ellas en un mismo
sistema, pueden existir:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Angel Hub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angel Hidden Hub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angel Forsaken Hub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angel Forlorn Hub&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A pesar de estas clasificaciones mi sugerencia es que pruebes distintas
anomalías para ver cuáles te resultan más accesibles de acuerdo a tu nave y tus
skills. Con mi Vexor resultó mucho más laborioso superar las anomalías fáciles
de mi sistema (las Den) con su alto número de fragatas y naves pequeñas, que
Rally Points, Hubs y Havens. Entre otras variables involucradas, nuestro
desempeño depende de la capacidad que tengamos de sobrevivir al daño. Los
pilotos con pocas horas de entrenamiento probablemente tengan un escudo que no
resista mucho. Por este motivo las naves grandes de las anomalías difíciles
pueden resultar relativamente más fáciles: en mi caso, si bien tenía poco
shield, sólo debía alcanzarme mientras neutralizaba el ataque de fragatas y
destructores, mientras que a las battleships las dejaba para el final,
aprovechando que tienen dificultad para pegarle a blancos móviles y rápidos.
Evadir su daño, orbitándolas de este modo se llama también tanquearlas por
velocidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando vayan por ratas tengan presente que también hay diferencias dentro de
anomalías del mismo tipo. Por ejemplo las Havens aparecen con una disposición
dentro o cerca de una roca con forma de serpiente. Las que presentan esta forma
me parecen más fáciles. Hay otras con una disposición más abierta, sin rocas
alrededor, en donde creo que hay más naves. Estas últimas me resultan más
difíciles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que sea redituable visitar anomalías hay que visitarlas con una nave que
permita limpiar las sucesivas olas de ratas sin tener que volver a repararla, o
hacerlo sólo una o dos veces. En esto también influye el nivel de las skills que
hayamos entrenado. Al principio, con la Vexor normal bajaba un par de piratas y
debía huir porque ya peligraba mi escudo, con el riesgo adicional de quedar
atrapado por el Warp Scrambler de una fragata, o también arriesgaba la armadura
debido a la lentitud de los drones pesados para retornar (ya que tampoco es
redituable dejarlos abandonados cada vez que haya que salir corriendo). Si les
pasa eso, vean qué skills necesitan subir para mejorar su dps y su escudo, y
tengan paciencia. Mientras esperan a que el entrenamiento brinde sus frutos,
quizás puedan dedicarse a prestar servicios de protección a los mineros en las
anomalías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tener una idea de las ganancias de ISK, tras un mes de juego con
entrenamiento bastante orientado al rateo (y si no sufro interrupciones por la
visita de enemigos), logro sacar unos 25 millones de isk por hora. Pilotos más
antiguos dan cifras tres veces mayores con esta misma actividad.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-12:piratas-en-las-anomalias-del-caribe.html</guid><category>guias</category></item><item><title>Drones</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/drones.html</link><description>&lt;p&gt;Gran parte de este artículo está extraido de &lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Drones_101"&gt;Eve University&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los drones son una extensa familia de ayudantes que los pilotos poseen para
realizar distintas tareas, desde el combate hasta la minería. En estas lineas
nos centraremos en los drones de combate.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="tipos-de-drones"&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de drones&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Combate:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Light scouts&lt;/strong&gt; (livianos): se usan contra fragatas, destructores y otros
drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Medium scouts&lt;/strong&gt; (medianos): se usan contra Cruisers y Battlecruisers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Heavy scouts&lt;/strong&gt; (pesados): se usan contra Battleships y targets
estacionarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sentry&lt;/strong&gt;: son fijos, para blancos fijos o con pequeña velocidad angular
(no importa si se trata de battleships o fragatas). Tienen la ventaja de no
requerir tiempo de viaje para iniciar el daño o para retirarlos.
&lt;em&gt;Observación&lt;/em&gt;: el resto de esta guía está más orientado a los scouts que a
los sentrys.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mineros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recicladores: recuperan restos de las chatarras espaciales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logísticos: reparan escudos y armaduras de naves amigas (no propias).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De guerra electrónica: interfieren las naves enemigas, provocando problemas en
sus sensores y otros sistemas electrónicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dentro de cada clase hay distintos drones. Por ejemplo, los livianos fabricados
por minmatar, gallente, caldari y amarr son los warriors, hobgoblin, hornet y
acolyte, respectivamente. Cada uno de ellos provoca distinto tipo de daño
(explosivo, térmico, cinético y electrónico), tienen diferente velocidad en su
poder de fuego, etc. Por otra parte hay variaciones de estos drones que provocan
una mezcla de daño, son las versiones &amp;quot;integrated&amp;quot; y &amp;quot;augmented&amp;quot;, y además están
otras versiones de facción. Muchas de las características están listadas en
forma de tabla en &lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Drones"&gt;la página de Eve University&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="numero-de-drones"&gt;
&lt;h2&gt;Número de drones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada nave tiene dos características que afectan el número de drones que puede
almacenar (el tamaño de su &lt;em&gt;drone bay&lt;/em&gt;) y el número de drones que puede
controlar (el ancho de banda). Cuando se libera desde la nave, cada dron ocupa
una banda de frecuencias para poder controlarlo, por lo cual el ancho de banda
de la nave limita el número de drones que puede liberar simultaneamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Requerimientos:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Livianos: 5m3 y 5Mbit/seg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medianos: 10m3 y 10Mbit/seg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pesados: 25m3 y 25Mbit/seg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Disponer en el drone bay de distinto tipo de drones permite más flexibilidad
para liberar aquellos que hagan más daño al enemigo que enfrentamos, o para
realizar distintas tareas en un mismo viaje. Por ejemplo, una Vexor (común)
tiene 125m3 y 75 Mbit/seg de ancho de banda, por lo cual sólo puede liberar 3
drones pesados (cada uno requiere 25 Mbit/seg). Los drones medianos requieren 10
y los pequeños 5. La misma Vexor puede liberar 2 pesados + 2 medianos + 1
liviano (= 2x25 + 2x10 + 5). Y además puede llevar drones de reciclaje (ocupan
5m3 cada uno y 5 Mbit/seg) para el momento en que el combate termina.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rango-de-control"&gt;
&lt;h2&gt;Rango de control&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sólo se pueden comandar los drones que estén dentro de una cierta distancia de
la nave, que de base está en 20 km. Si el target está a una distancia mayor que
este rango, los drones tampoco pueden atacarlo. Si el target está dentro del
rango, pero durante el combate se aleja, los drones lo siguen. Éstos aún pueden
ser recuperados por nuestra nave si están dentro de los 250km. Si se alejan más,
quedan abandonados y hay que ir a recuperarlos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ventana-de-control-de-drones"&gt;
&lt;h2&gt;Ventana de control de drones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Al estar fuera de una estación, la nave con drones dispone de una ventana para
controlarlos. Cada dron se representa en una linea con tres barras que indican
el estado de su escudo (shield), armadura (armor) y estructura (hull). A medida
que reciben daño estas barras se van poniendo rojas. Los drones pueden estar en
el bay de la nave o en el espacio, lo cual se refleja porque aparecen debajo de
&lt;em&gt;Drones in bay&lt;/em&gt; o debajo de &lt;em&gt;Drones in space&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los drones se pueden controlar individualmente, pero es más facil agruparlos
para poder comandarlos en grupos (por ejemplo: todos los livianos). Para
organizarlos en grupo hay que invocar su menú contextual y elegir &amp;quot;move to&amp;quot;. Una
vez formados los grupos se comandan con el menú contextual (individual o
grupal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además del menú contextual se pueden usar combinaciones de teclado o la técnica
de arrastrar y soltar (drag and drop) con el mouse. Por ejemplo para liberarlos
se los arrastra al espacio exterior (!) o desde &lt;em&gt;Drones in bay&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;Drones in
space&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La orden para liberar los drones de la nave no se puede bindear al teclado, pero
sí se puede bindear la orden para atacar, para retornar a la nave y para atacar.
También se los puede controlar a través del overview.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ordenes"&gt;
&lt;h2&gt;Órdenes&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Assist&lt;/em&gt;: asistir a otro miembro de la flota, para atacar el último de sus
blancos (/Assist/). Si el otro miembro activa distintos módulos sobre
distintos targets, los drones van a ir yendo de un blanco al otro, perdiendo
eficacia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Guard&lt;/em&gt;: proteger a otro miembro de la flota, es semejante a ponerlos en modo
agresivo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mine&lt;/em&gt;: minan el objetivo durante un ciclo y retornan a la nave.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mine repeatedly&lt;/em&gt;: minan el objetivo hasta que se vacía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Salvage&lt;/em&gt;: reciclan el wreck targeteado. Si no hay ninguno targeteado,
reciclan todos los wrecks propios (siempre que estén dentro del rango). Para
reciclar wrecks ajenos hay que targetearlos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Return to drone bay&lt;/em&gt;: los drones detienen su acción y vuelven a la nave a
máxima velocidad, donde re-doquean.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Abandon&lt;/em&gt;: abandono del dron (por ejemplo al querer cambiar de tipo de drone
sin tener que esperar a que retornen). El dron se detiene y se vuelve inerte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Scoop to Cargo&lt;/em&gt;: recoge los drones en el cargo, para lo cual debe estar a
menos de 2500m. Se usa cuando el drone bay está lleno o cuando se encuentra un
dron abandonado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Scoop to drone bay&lt;/em&gt;: se usa para retornar al dron bay un dron deshabilitado,
para poder relanzarlo (debe estar a menos de 2500m).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="skills"&gt;
&lt;h2&gt;Skills&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las skills más importantes para drones son:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone interfacing&lt;/em&gt;: buff de 10% (por nivel) al daño.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone navigation&lt;/em&gt;: los hace más rápidos al usar su MWD. Permite que lleguen
antes a rango de su objetivo y también es útil para recuperarlos en caso de
urgencia para huir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Sharpshooting&lt;/em&gt;: incrementan el rango al cual los drones pueden disparar
con efectividad, les permite ponerse en rango más rápido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Avionics&lt;/em&gt;: habilita el uso del módulo Drone Link Augmentor y también
otorga un mayor rango de control sobre todos los drones (+5km/nivel).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Advanced Drone Avionics&lt;/em&gt;: habilita drones para EWAR y otorga mayor rango de
control sobre todos los drones (+3km/nivel).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Light/Medium/Heavy/Sentry Drone Operations/Interfacing&lt;/em&gt;: incrementa el daño
de su tipo de drone.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Specialization&lt;/em&gt;: desbloquea los drones T2 e incrementa el daño de los
mismos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Además hay que tener en cuenta los bonus de las naves. Por ejemplo la Vexor Navy
Issue tiene bonus para drones que se incrementan según el nivel de la skill
&lt;em&gt;Gallente Cruiser&lt;/em&gt; (y de una manera muy significativa).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="drone-modules"&gt;
&lt;h2&gt;Drone Modules&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Damage Amplifier&lt;/em&gt;: low-slot, incrementa el daño de los drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Link Augmentor&lt;/em&gt;: high slot, incrementa el rango de control de los
drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Navigation Computer&lt;/em&gt;: mid-slot, incrementa el envión que reciben los
drones al activar el MWD (es más efectivo en drones livianos, pero también
mejora el tiempo de /engage/ de los drones más pesados, lo cual podría
suplirse con un Stasis Webifier para usar sobre el objetivo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Omnidirectional Tracking Link&lt;/em&gt;: mid-slot, incrementa la velocidad de tracking
y su rango óptimo (excelente para sentry, también puede usarse para mejorar el
DPS de drones más grandes sobre naves más pequeñas y rápidas (medianos sobre
fragatas, etc). Se cargan con /tracking scripts/.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Omnidirectional Tracking Enhancer&lt;/em&gt;: low-slot, semejante al anterior, con
leves diferencias de estadísticas. No pueden usar /tracking scripts/, así que
son menos efectivos pero se usan cuando no quedan mid-slots libres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Control Unit&lt;/em&gt;: sólo para naves capitales, permiten lanzar un dron
extra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;También hay ocho tipos de rigs que afectan el funcionamiento de los drones
(ver /Ship Modifications/ -&amp;gt; / Rigs/ -&amp;gt; /Drone Rigs/).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="otros-modulos-recomendados-para-pve"&gt;
&lt;h2&gt;Otros módulos recomendados para PvE&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Afterburner&lt;/em&gt; (para permitir el tanqueo por velocidad). El capacitor debe
quedar estable. Recién se pueden equipar otras armas cuando queda capacidad
sobrante en CPU y powergrid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Damage control II&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rigs para mejorar el tanqueo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="settings"&gt;
&lt;h2&gt;Settings&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la opción &amp;quot;Drone Settings&amp;quot; de la pantalla de drones (el cuadrado en la
esquina superior izquierda) aparecen opciones para calibrar el comportamiento
por defecto de los drones:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Passive vs. Aggressive&lt;/em&gt;: en /pasivo/ sólo obedecen las órdenes del piloto (no
atacan automaticamente), en /agresivo/ atacarán si el blanco potencial está
dentro del rango y nos está disparando o nos está atacando con EWAR. No atacan
sólo por que hayamos sido targeteados. En /agresivo/ siguen atacando incluso
si están haciendo &amp;quot;jamming&amp;quot; contra nosotros (que es cuando nos impiden
controlarlos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Focus Fire&lt;/em&gt;: comanda a los drones a atacar un mismo target hasta destruirlo,
en vez de dispersar el daño en distintos blancos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Fighter Settings&lt;/em&gt;: Attack and Follow. Opción avanzada... Los fighters
perseguirán al blanco hasta que sea destruido, incluso si warpea.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="drones-desconectados"&gt;
&lt;h2&gt;Drones desconectados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Al warpear sin los drones o alejarse 250km de ellos por el motivo que sea, éstos
quedan inertes. Si el dueño retorna al mismo grid o se acerca a los drones fuera
de rango puede recuperarlos haciendo click con el botón derecho sobre el
capacitor de la nave y seleccionando &amp;quot;Reconnect to Lost Drones&amp;quot;. Cualquier dron
abandonado puede obtenerse así, es legal hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="uso-en-pve"&gt;
&lt;h2&gt;Uso en PvE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los NPC pueden targetear a los drones. En general atacan a los que son más
peligrosos, prefiriendo a los de tamaño similar al suyo:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Fragatas y cruceros de elite (fragatas de asalto, cruceros de asalto pesado y
algunas otras naves con nombres especiales) targetean de drones pequeños
hacia arriba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fragatas y cruceros comunes apuntan a drones medianos hacia arriba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Battleships van por los drones grandes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Los drones que reciben daño se deberían retornar a la nave antes de que sean
destruidos por el fuego enemigo, y cuando el NPC cambia su target (generalmente
a nuestra nave) se los puede reenviar. Hay que considerar que nuestros drones
seguirán recibiendo daño mientras viajan de retorno, por lo cual conviene evitar
enviarlos muy lejos y también conviene llamarlos antes de que caiga del todo su
escudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los drones livianos no reciben daño de naves medianas, y los drones medianos no
reciben daño de las naves grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada facción de piratas es más sensible a un tipo de daño, por lo cual conviene
elegir los drones que provocan más daño de esa clase (explosivo, cinético,
térmico o electrónico). Sin embargo el daño no es la única variable a tener en
cuenta. Por ejemplo los drones livianos de distintas razas (Acolytes,
Hobgoblins, Hornets y Warriors) no solo se diferencian en la cantidad y tipo de
daño que infligen sino en su velocidad, tracking, etc. Aunque están equilibrados
en todas estas propiedades (los Minmatar son los más rápidos pero tienen el
menor DPS) es esencial usar aquellos que mejor se adaptan al blanco a atacar. A
los Angels Cartel hay que atacarlos con armas explosive o kinetic, por lo cual
convienen los drones Caldari (Hornet, Vespa, Wasp), y los Minmatar (Warrior,
Valkyrie, Berserker). Y aunque lo vayamos a comentar en otro post más específico
sobre anomalías, nuestro shield debe estar también optimizado para resistir el
daño explosivo y cinético que provocan los piratas del Angel Cartel. Se puede
consultar una lista con el daño de los NPC en &lt;a class="reference external" href="http://games.chruker.dk/eve_online/damage_types.php"&gt;esta página&lt;/a&gt; (donde están los
nombres de los NPC de la facción, que es una información menos frecuente, por
ejemplo dentro del Angel Cartel: Angel, Domination, Gist, Gistatis, Gistii,
Gistior, Gistum).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tacticas"&gt;
&lt;h2&gt;Tácticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estas sugerencias vienen de los consejos que recibí en la corporación y de mi
experiencia con la Vexor Navy Issue, y se aplican si usamos drones móviles en
vez de sentrys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mecánica para limpiar anomalías es warpear a 20km del sitio y ubicar
inmediatamente un elemento fijo sobre el cual orbitar a 15km. Encender el escudo
y el afterburner para iniciar el tanqueo a velocidad. Una alternativa es orbitar
cercanamente a la nave targeteada (a la cual se llega con el AB o un MWD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conviene estar cerca de los drones, para que el tiempo de viaje desde y hacia la
nave no haga peligrar que los recuperemos si tenemos que huir rápido (salvo que
no tengamos problema en abandonarlos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar que los drones o nuestra nave caigan bajo la acción de warp
scramblers o stasis webifiers (que nos impiden ganar velocidad o huir) es mejor
eliminar las naves pequeñas al principio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hay capacidad suficiente para instalar módulos sin volver inestable el
capacitor, entonces se pueden usar armas largas para aumentar el DPS o armas
cortas para defenderse contra el ataque de naves pequeñas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde mi punto de vista son más fáciles las anomalías con naves grandes que
aquellas donde hay multitud de pequeñas y medianas. Por eso, no confiar
ciegamente en los listados de dificultad de las anomalías, y estar atento a huir
rápido si el match se complica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay más información en esta página: [Using
drones](&lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Using_Drones"&gt;http://wiki.eveuniversity.org/Using_Drones&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="reciclado"&gt;
&lt;h2&gt;Reciclado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se puede liberar el Mobile Tractor Unit (MTU) al iniciar el combate, ya que no
será atacado por los piratas. El MTU juntará los wrecks y los looteará. Al
acabar con los piratas, liberar los salvage drones y sin targetear nada darles
la orden de reciclar. Los drones harán su trabajo. No olvidarse de recuperar el
MTU y el cargo con el loot. Considerar que este proceso es cómodo, pero menos
efectivo que usar una nave destinada especialmente a salvage (como un destructor
o una Noctis).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="observaciones"&gt;
&lt;h2&gt;Observaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se pueden encontrar drones abandonados con las /combat probes/.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-11:drones.html</guid><category>drones</category></item><item><title>Batallas perdidas</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/batallas-perdidas.html</link><description>&lt;p&gt;El inicio de la guerra actual, hace algunos días, determinó el fin de la minería
y el ajusticiamiento de piratas (mis fuentes de ingreso de isk) por la alta
frecuencia de visitas indeseables. Sufrí la pérdida de 2 naves por errores
propios, que voy a detallar para compartir la pesadumbre y la experiencia de la
que pueden beneficiarse otros jugadores nuevos (yo llevo poco más de un mes en
New Eden).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perdí primero mi nave de rateo, una Vexor Navy Issue con cinco drones de facción
y un &lt;em&gt;mobile tractor unit&lt;/em&gt; (MTU). En total, el killboard indica que además de la
inocencia, perdí 91.8m de isk. La breve historia fue así: un neutral estaba
estacionado en nuestro sistema desde el día anterior. Alguien dijo en &lt;em&gt;Intel&lt;/em&gt;
(el canal donde los miembros de la alianza nos avisamos de la presencia de
invasores) que no le prestemos atención a ese personaje, que era suyo y estaba
inactivo. Eso fue por la noche. A la mañana siguiente veo que seguía allí, sin
nadie más, así que salí confiado a matar piratas de Angels Cartel para
incrementar mis arcas con algunas recompensas. Luego de un par de oleadas, veo
que aparece cerca mío la fragata del indeseable, un triangulito azul en la
ventana de overview, y allí entro en una alocada desesperación. Lo targueteo y
al mismo tiempo trato de warpear hacia algún lado, pero no lo logro y en un
abrir y cerrar de ojos aparece otra nave y me empieza a bajar. Tengo el corazón
acelerado y la mente en blanco, sólo trato de warpear y no logro saber si me
falta mucho o poco porque no se dónde mirar, sólo veo que mi escudo está cada
vez más rojo. Cuando el daño penetra en la armadura la resistencia de la nave se
desagota como un balde al que le seccionaron el fondo con un sable laser. Tomo
nota mental: no debo confiar en rumores de desconocidos, incluso si son
integrantes de la alianza. Capitalizar la experiencia significaría que la
próxima vez que me encuentre en una situación parecida, debería alinearme con
algun elemento que no requiera rotar la nave para warpear, para lo cual tendré
que ser valiente (?), vencer mi desesperación mental y mirar con tranquilidad
qué planetas o cosas hay en la dirección que apunta la nave (si en vez de
orbitar pudiese ratear inmóvil, obviamente debería estar alineado para huir
desde el inicio). Quizás no hubiese podido superar su Warp Scrambler II, pero si
mis drones me daban aire, tal vez hubiese tenido alguna oportunidad de saltar.
La fragata en realidad era un stealth bomber equipado con el Warp Scrambler y un
Covert Cynosural Field Generator que abrió una puerta para que su cómplice, una
Battleship BlackOps, me pisoteara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al día siguiente, tras una mudanza colectiva a un sistema supuestamente más
tranquilo, enfilo a una anomalía minera con una Procurer a la que acababa de
comprarle 7.5m en rigs. Encuentro la anomalía infectada de piratas, así que
warpeo a un planeta cualquiera mientras miro qué otra sitio de mineo puedo
visitar. Acá pierdo el hilo de los hechos, no se exactamente si fue todo así,
pero lo reproduzco lo mejor que puedo. Volví a warpear hacia la base y en vez de
quedarme atento hasta confirmar que dockeara, cambié de pantalla y me puse a
leer en el navegador. Un par de minutos después vuelvo y descubro que la nave
aún estaba viajando hacia la estación a su velocidad normal (fuera del warp) al
tiempo que veo un neutral. Estoy lejos, no recuerdo exactamente pero eran unos
80 km. Por suerte el neutral abandona el sistema y entonces cometo el error más
grave: no hago nada, dejo que la nave siga su lento camino hacia la estación,
cuando lo que debería haber hecho (lo pienso ahora, cómodo en el silencio de la
noche) es warpear a un sitio cercano para colocarme a más de 150 km de la
estación para poder volver a warpear-dockear. No lo hice, quizás para poder
aprender del derramamiento de sangre; de repente en el sistema apareció una
nutrida comitiva que en un instante acabó con mi esperanza de llegar a salvo. El
kill lo lograron entre 14 pilotos, una masacre que sólo puede alegrar a un grupo
de patoteros. El tercer error en esta secuencia de pérdidas había ocurrido
antes: me olvidé de asegurar la nave, así que de los 32.5m dé pérdidas no llegué
a recuperar un tercio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fly safe! (no como yo...)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Sat, 09 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-09:batallas-perdidas.html</guid><category>relatos</category><category>batallas</category></item></channel></rss>