<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Un Viaje Inesperado</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/</link><description>Historias en las inmensidades de New Eden</description><atom:link href="http://un-viaje-inesperado.github.io/feeds/tutorial.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 04 Aug 2016 10:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Actividades rentables</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/actividades-rentables.html</link><description>&lt;div class="section" id="skills-generales"&gt;
&lt;h2&gt;Skills generales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estas son skills que sirven para distintas actividades relacionadas con
industria y comercio.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Cybernetics: para poder usar implantes mejores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Science&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Laboratory Operation y Advanced Laboratory Operation: para operar trabajos
en simultaneo. Tengo que verificar cuántos y qué tipo de trabajos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scientific networking 1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Science 5.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Production&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Production Efficiency: 5.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mass Production y Advanced Mass Production: para usar múltiples estaciones
en simultaneo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supply Chain Management: para manejar la producción a más distancia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Industry: para tardar menos tiempo en cada trabajo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Misiones&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Social: para subir la reputación más rápido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Negotiations 2 o 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Connections 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faction Frigate 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Destroyers 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Targeting 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Astrometrics 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Industry 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hull upgrades 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afterburners 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faction specific weapon 2 (Caldari: Small Hybrid Turrets)&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rapid firing 2 (velocidad de disparo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controlled bursts 2 (uso del capacitor)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sharpshooter 2 (incrementa el rango)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Motion prediction 2 (mejora el daño sobre blancos móviles)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hauling&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ratial industrial: 5 (para usar naves industriales T2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anchoring 1: para usar contenedores para incrementar el tamaño de la nave
(¿?).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Refinado&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Refining 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;refinery efficiency 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Velspar/scordite/whatever processing 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trading&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Accounting 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Broker relations 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contracting 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Margin trading 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trade 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retail 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wholesale 4&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="misiones"&gt;
&lt;h2&gt;Misiones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacer las misiones de los &lt;em&gt;career agents&lt;/em&gt; para la facción que posee la estación
con la cual se comerciará (Jita = Caldari, y quizás para la facción aliada a los
Caldari: Amarr). Para algunas misiones se necesitan skills, como Astrometrics
(para la cadena de exploración). Usar implantes tan pronto sea posible (beta:
+2, basic: +3, ¿?: +4). Ver cuál nave conviene para las misiones (quizás
destructores para las de nivel 1). En las misiones de exploración sacar 6
documentos de cada container. Lootear uno, esperar a que haga &lt;em&gt;respawn&lt;/em&gt;, lootear
de nuevo y repetir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las &lt;em&gt;small railguns&lt;/em&gt; cargadas con &lt;em&gt;iron&lt;/em&gt; destruye las fragatas desde mucha
distancia reduciendo el tiempo requerido por las misiones.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="reputacion"&gt;
&lt;h2&gt;Reputación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para vender productos se pagan &lt;em&gt;broker fees&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;sales tax&lt;/em&gt;. Para colocar una
orden de compra se pagan &lt;em&gt;broker fees&lt;/em&gt;. El &lt;em&gt;sales tax&lt;/em&gt; es 1.5% y decrece con
Accounting. El &lt;em&gt;broker fee&lt;/em&gt; es 1% y decrece con Broker relations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el ejemplo de GreedyGoblin dice que si comprás un item por 90M y lo vendés
por 100M pagás 675K+750K+750K = 2.175M, que es casi 22% de tu ganancia. A mi me
da otra cosa porque entre broker fees y sales tax tengo 900K+1M+1.5M = 3.4M, que
es casi un 35% de la ganancia (100M - 90M).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los brokers fees se pueden reducir drásticamente mejorando la reputación con la
facción de la estación donde se compra/vende. Para subirla hay que hacer las
misiones &lt;em&gt;storyline&lt;/em&gt; que se obtienen tras hacer 16 misiones del mismo tipo, del
mismo nivel, de la misma facción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un truco que se puede usar para subir la reputación es armar una flota con un
personaje propio o ajeno capaz de hacer misiones L4, volar al punto de misión en
una cápsula (que los piratas no atacan) y permanecer alli hasta que el otro
personaje complete la misión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra manera es hacer misiones L3 de distribución con una nave industrial. Para
los Caldari GreedyGoblin recomienda el sistema Ono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El número de misiones que vamos haciendo se puede saber usando el wallet y
filtrando por &lt;em&gt;career agent rewards&lt;/em&gt;. Si estábamos haciendo misiones L3 de
distribución y nos toca un &lt;em&gt;storyline&lt;/em&gt; de combate le podemos pagar a alguien
para que nos acompañe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se busca obtener más de 8 de reputación con la corporación (antes de la skill
Connections). En este punto la reputación con la facción será de alrededor de 6
(lo cual provee una reducción de broker fees en 0.35%. Con un personaje que haga
misiones de combate se puede subir mucho con las misiones &lt;em&gt;Cosmos&lt;/em&gt;. Con
suficiente dinero se pueden comprar &lt;em&gt;pirate tags&lt;/em&gt; para completar las misiones
&lt;em&gt;datacenter&lt;/em&gt;. También se puede hacer el arco épico de Sisters of EVE.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="hauling"&gt;
&lt;h2&gt;Hauling&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El hauling regional consiste en comprar tritanium, pyerite y otros materiales
desparramados en las regiones cercanas y a buen precio, para llevarlas al centro
comercial. Se puede usar una industrial T2 (como un Badger II, que es una nave
mediocre). Con más tiempo se puede aprender a pilotear una Orca, que es bastante
grande y tiene muchas defensas o los grandes Freighters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El regional hauling tiene el más alto retorno respecto de la inversión, los
menores riesgos (salvo errores) pero el menor retorno en tiempo. Se pueden
obtener unos 100-200M por hora. Es la tarea más recomendable para principiantes.
Se puede mejorar el ISK/hour contratando servicios de courier, con contratos
públicos o usando corps como Red Frog Freight o Push Industries. Se pierde
dinero a cambio de tiempo, y en definitiva se gana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas regiones son muy cercanas a los hubs de otras regiones, por ejemplo Jita
está a 2 saltos de Lonetrek, The Citadel y Sinq Laison, por lo que se pueden
hacer viajes entre ellas. Sin embargo tales transportes están limitados por el
espacio de la nave y su débil capacidad de tanquear. &amp;quot;If you carry more valuable
cargo than N Tornado battlecruisers (71M), you can expect N/2 Tornados to attack
you with 12000EHP oneshot. Get better tank, get cheaper cargo or forget the
industrial&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una alternativa son los items caros y pequeños (&lt;em&gt;shinies&lt;/em&gt;): implantes, skills,
&lt;em&gt;pirate tags&lt;/em&gt;, módulos y otras cosas que entren una fragata (assault frigates,
interceptors, covops). Sólo usar covops para ir a buscar estos items a sistemas
en lowsec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se pueden aprovechar las naves grandes para exploatr el refinado de materiales.
Se compran ores y se venden los minerales que se obtienen del mismo. El refinado
se hace en la estación con mejor standing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el &lt;strong&gt;inter-hub hauling&lt;/strong&gt; se mueven items aprovechando las diferencias de
precios entre Jita, Dodixie, Amarr, Hek y Rens. Se necesita más de un trader alt
para esto, uno por cada hub que se quiera cubrir, por lo cual es más dificil
para empezar. Esta es la actividad más rentable, de hasta 1B/hora. Sin embargo
requiere mucha inversión y es la más riesgosa.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="comercio-dentro-de-una-estacion"&gt;
&lt;h2&gt;Comercio dentro de una estación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es solo comprar y vender sin moverse de la estación, comprando barato y
vendiendo más caro. Requiere isk para empezar y buenos skills (mínimo en 4).
Puede ser aburrido, pero puede tener retornos más altos, hasta unos 500M por
hora, aunque cada día no se obtenga más que 2 a 3% de ganancia sobre lo
invertido (500M por día implicarían inversiones de 20B).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El riesgo es que no se venda lo que tenemos a la venta, o se demore mucho o que
caigan sus precios.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="eleccion-de-items-para-comerciar"&gt;
&lt;h2&gt;Elección de items para comerciar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comerciar con items que conozcas. Por ejemplo: si te dedicas a ratear y para eso
volás con cierto tipo de naves, empezá con los módulos que frecuentemente usas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Thu, 04 Aug 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-08-04:actividades-rentables.html</guid><category>comercio</category><category>industria</category><category>misiones</category><category>isk</category></item><item><title>Cómo ratear con la Vexor Navy Issue</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/como-ratear-con-la-vexor-navy-issue.html</link><description>&lt;p&gt;En este artículo comento los puntos que me parecen importantes para ratear,
mucho de lo cual aprendí de mis compañeros de corp. También incluyo cosas que
encontré por la web y otras que descubrí por mi mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nave recomendable para empezar a ratear en soledad es la &lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Vexor_Navy_Issue"&gt;Vexor Navy Issue&lt;/a&gt;
(&lt;strong&gt;VNI&lt;/strong&gt;), que vale unos 65m de isk (más unos 30 o 40m para sus módulos).
También se puede ratear con la &lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Vexor"&gt;Vexor&lt;/a&gt; común, pero un piloto novato no tiene
suficientes skills para que la experiencia sea agradable y redituable. La VNI no
sólo tiene un low slot más, sino que la diferencia más importante es su ancho de
banda de 125 Mbit/sec que permite sacar 5 drones pesados simultaneamente (cada
uno ocupa 25 Mbit/sec), mientras que la Vexor sólo cuenta con 75 Mbit/sec que
permiten sólo 3 berserkers en el espacio en simultaneo (o un grupo con 2
pesados, 2 medianos y 1 liviano).&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="secuencia-de-ataque"&gt;
&lt;h2&gt;Secuencia de ataque&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez elegida la anomalía (en la web encontré que las mejores en términos de
isk/hora son las forsaken hub, ya que tienen pocas fragatas y muchas
battleships, y resultan más relajadas que las havens que tienen fragatas en casi
todas sus oleadas) la secuencia es la siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;warpear a 20 km.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orbitar a unos 15 km de algún elemento que esté cercano al centro de la
anomalía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;encender el afterburner (AB), no olvidarlo porque es vital para tanquear a
velocidad (es decir esquivando el daño).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;encender el escudo activo si está disponible (depende de los módulos
instalados).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sacar los berserkers (que atacarán inmediatamente después de que nuestra nave
tenga el &lt;em&gt;aggro&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;targetear las naves pequeñas y atacarlas manualmente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dejar a los drones atacar a las naves grandes en el orden que les plazca.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En algún momento, mis drones sufrían el ataque de las ratas y debía hacerlos
retornar porque pierden escudo y armadura muy rápido. Para evitar este problema
nuestra nave tiene que empezar a recibir daño (tener el &lt;em&gt;aggro&lt;/em&gt;) antes de que
ataquen los drones, por eso demoro el momento de sacar los drones hasta el punto
5 y no los envío manualmente a atacar (salvo si después de empezar a recibir
daño en la nave éstos se mantienen inertes). De esta manera los drones hacen su
trabajo tranquilos, sin ser atacados ni una sola vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al sacar los berserkers lo que he visto es que atacan inicialmente la nave más
pequeña que encuentran, sea una fragata, un cruiser, un battlecruiser, lo cual
está muy bien. Pero el segundo blanco lo eligen incorrectamente y se van directo
a atacar una battleship. Por eso el punto 5 es sacar los drones (que deben estar
en modo agresivo y con focus fire) sin hacer nada más, sólo esperar a que
ataquen por sí solos, ya que atacan la nave correcta aún sin que tengamos un
target lock (un objetivo fijado). Mientras los drones hacen trizas la primera
nave tenemos tiempo de fijar nuestros objetivos primarios, y al hacerlo
descubriremos cuál nave están atacando. Continuamos con el punto 6 enviando
manualmente a nuestros pequeños a atacar las naves restantes, hasta que sólo
quedan battleships. Recién ahí dejamos a los drones decidir por sí solos y nos
dedicamos a ver Netflix. ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que en el &lt;a class="reference external" href="http://un-viaje-inesperado.github.io/drones.html"&gt;artículo sobre drones&lt;/a&gt; escribí que éstos se eligen de
acuerdo a la envergadura de las naves enemigas (fragatas, battleships, etc), en
las anomalías sólo uso berserkers incluso para deshacerme de las fragatas. Si
tuviese que llamarlos de vuelta cada vez que aparece una nueva oleada, esperar a
que lentamente retornen (sobre todo si están lejos), lanzar los livianos y
finalmente hacer el proceso inverso, todo esto llevaría una eternidad, con lo
cual se pierde la ventaja de usar warriors para atacar las fragatas. Además, los
berserkers son los drones pesados más rápidos de todos los raciales, y tienen
una eficiencia más que aceptable para destruir fragatas y deshacernos de sus
warp scramblers y target painters.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="fiteo"&gt;
&lt;h2&gt;Fiteo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una configuración para tener como objetivo para ratear es:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
[Vexor Navy Issue, T2]

Capacitor Power Relay II
Capacitor Power Relay II
Capacitor Power Relay II
Drone Damage Amplifier II
Drone Damage Amplifier II
Drone Damage Amplifier II

Large Shield Extender II
Large Shield Extender II
100MN Monopropellant Enduring Afterburner
Adaptive Invulnerability Field II

Drone Link Augmentor II
[Empty High slot]
[Empty High slot]
[Empty High slot]

Medium Core Defense Field Extender I
Medium Core Defense Field Extender I
Medium Core Defense Field Extender I


Berserker II x5
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto que un piloto nuevo tardará en poder equiparse con todos estos
módulos T2, así que comenzará con varios (o todos) T1. Por otra parte, hay que
tener en cuenta que si bien es recomendable llegar a una nave estable (aquella
en la que todos los módulos pueden permanecer prendidos todo el tiempo) igual se
puede ratear pulsando algunos módulos activos, es decir prendiéndolos sólo por
algunos ciclos. Por ejemplo esto se puede hacer con el &lt;em&gt;Adaptive Invulnerability
Field&lt;/em&gt;, de modo que esté encendido sólo durante el tiempo en que estamos
recibiendo más daño (generalmente cuando están presentes las fragatas enemigas
que nos enlentecen o aplican el target painter).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los berserker pueden ser los T1, pero hay disponible una variante más poderosa y
no tan cara que se pueden usar desde el principio: son los &lt;em&gt;Integrated
Berserker&lt;/em&gt; que cuestan unos 500k. Y si disponen de suficiente isk para arriesgar
(porque a veces los drones se pierden al huir rápidamente) pueden tratar de
conseguirse los &lt;em&gt;Republic Fleet Berserker&lt;/em&gt; que son casi tan buenos como los
Berserker II, a unos 3 o 4 millones cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un fiteo más experimental que busca optimizar el dps (en detrimento del escudo y
que requiere buenas skills para no quedarnos sin capacitor) es:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
[Vexor Navy Issue, Max VNI]

Capacitor Power Relay II
Capacitor Power Relay II
Drone Damage Amplifier II
Drone Damage Amplifier II
Drone Damage Amplifier II
Drone Damage Amplifier II

Large Shield Extender II
Large Shield Extender II
100MN Monopropellant Enduring Afterburner
Omnidirectional Tracking Link II, Optimal Range Script

Drone Link Augmentor II
[Empty High slot]
[Empty High slot]
[Empty High slot]

Medium Drone Speed Augmentor II
Medium Core Defense Field Purger I
Medium Core Defense Field Purger I


Berserker II x5
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="skills"&gt;
&lt;h2&gt;Skills&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un piloto muy nuevo tendrá que decidir qué skills subir primero, porque todas
tienen mucha importancia. Al principio es mejor subir varias a lvl 3 y 4 (lo
cual no ocupa tanto tiempo) en vez de concentrarse en subir cada una de ellas
al 5. Son muy importantes las siguientes para el dps: &lt;em&gt;Gallente Cruiser&lt;/em&gt; (por el
bonus de la VNI) y &lt;em&gt;Drone Interfacing&lt;/em&gt;. Además, creo que conviene subir
directamente la skill de drones pesados (&lt;em&gt;Heavy Drone Operation&lt;/em&gt;) antes de subir
las de drones livianos y medianos, ya que sólo estarán usando Berserkers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si sufren mucho del daño de las ratas del Angel Cartel será bueno subirse las
skills que disminuyan el daño explosivo y cinético.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se animen a experimentar y hayan avanzado con el entrenamiento (yo creo
que con un mes enfocados en esto es más que suficiente) pueden jugar con el
equilibrio entre dps y tanqueo / capacitor. Por ejemplo, sustituyan en los lows
un &lt;em&gt;Capacitor Power Relay&lt;/em&gt; por un &lt;em&gt;Drone Damage Amplifier&lt;/em&gt;. Los fiteos avanzados
siempre tienen 4 de estos últimos, que son los únicos módulos que afectan el dps
de los drones (el dps efectivo en realidad también estará modulado por skills
que afecten la velocidad, tracking y rango de los drones). O coloquen un módulo
para mejorar el rango o el tracking de sus Berserkers (&lt;em&gt;Omnidirectional Tracking
Link&lt;/em&gt;) a expensas de un &lt;em&gt;Shield Extender&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="secuencia-de-huida"&gt;
&lt;h2&gt;Secuencia de huida&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tengo que huir porque apareció un neutral en el sistema, la secuencia que
utilizo es la siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;terminar de matar las fragatas, puesto que son las únicas que impiden warpear,
lo cual es una condena a muerte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;llamar los drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;apagar el afterburner (este paso es el que me resulta más conflictivo y está
sometido a cambios futuros)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alinear a la POS (mejor) o a la estación/citadel (peor, porque pueden haber
puesto una burbuja muy rápidamente).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;esperar los drones, escanear con el escaner direccional (dscan) buscando naves
enemigas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si aparecen naves enemigas en el dscan, warpear aunque los drones no hayan
llegado. Más vale perder 20 millones en 5 Republic Fleet Berserker que la nave
completa con drones incluidos. Tema pendiente: cómo setear el dscan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si no aparecen naves enemigas, esperar los drones y warpear.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Justo cuando aparecen los neutrales uno se da cuenta de la importancia de las
skills y los módulos de velocidad de los drones (Drone Navigation,
Omnidirectional Tracking, Drone Navigation Computer). Por este motivo, cuanto
menor sea el radio de la órbita, menos tardarán los drones en volver, así
disminuye el tiempo de viaje desde y hacia la nave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respecto del AB (el tercer paso de la lista), quizás debería apagarlo sólo si la
nave se encuentra alejándose de los drones, pero a la vez me da la impresión de
que la nave tarda menos en iniciar el warp si se parte de apagar el afterburner.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="isk-hora"&gt;
&lt;h2&gt;Isk/hora&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una anomalía como la Forsaken Hub da como recompensa total unos 25 a 27m de isk.
El tiempo que se tarda en limpiarla depende mucho de las skills del piloto (y si
tuvo que interrumpir la tarea por algún motivo). Yo me puse contento cuando
llegué a obtener 8m por tick (es decir cada 20 minutos, y tardando una hora
aproximadamente para completarla). Creo que no llegaba a los 380 dps.
Actualmente, que aún no maximicé las skills de drones todo lo posible y hago
unos 470 dps, estoy sacando unos 10-13m por tick. Con skills al máximo la VNI
llega a 648 dps y unos 18-20m por tick. Aunque estos números vienen del
simulador &lt;a class="reference external" href="https://github.com/pyfa-org/Pyfa"&gt;pyfa&lt;/a&gt; y no los verifiqué demasiado, sirven como noción para saber
que tan lejos están de la cumbre del poder de destrucción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengan en cuenta que el aumento de dps no es lineal, es decir que no necesitan
duplicar el dps para hacer la anomalía en la mitad del tiempo. Esto es así
porque una parte del dps se neutraliza por la capacidad de las ratas de
restablecer su escudo o armadura. Entonces, si las ratas se curan a 100 unidades
por segundo y les infligimos 100 unidades de daño, nunca las vencemos. Pero si
les infligimos 120 dps, tardaremos la mitad que asestándoles 110 dps. No se qué
tan claro es esto, pero por favor, no se desanimen. Entrenando las habilidades
correctas estarán ganando isk en un corto tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="progresion"&gt;
&lt;h2&gt;Progresión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La nave que aparece en el horizonte después de tocar el techo del dps con
la VNI es la Ishtar (y con skills distintos la Gila y la Rattlesnake). Pero por
el momento, hay mucho isk por farmear con la querida Vexor Navy Issue.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-08-01:como-ratear-con-la-vexor-navy-issue.html</guid><category>drones</category><category>VNI</category></item><item><title>Más alla del dosmil</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/mas-alla-del-dosmil.html</link><description>&lt;p&gt;Nadie que haya sido fanático de &lt;em&gt;Una ventana hacia el futuro&lt;/em&gt; (Beyond 2000,
transmitido por un canal de Chile que veíamos por cable en la Argentina de los
'90) puede dar vueltas por los sistemas de New Eden sin dedicarse a la
exploración, que consiste en identificar sitios con tesoros ocultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tarea se inicia mirando si existen anomalías señaladas como &lt;em&gt;Cosmic
Anomalies&lt;/em&gt; en el Probe Scanner. El paso siguiente es identificar su tipo (si es
de reliquias, de datos o si lo que emite señales cósmicas es un wormhole) y
determinar con exactitud su posición, tareas para las que se liberan ocho sondas
que se comandan desde una ventana especial desde nuestra nave. Posicionar las
sondas en el sistema planetario requiere destreza para determinar con precisión
(y rapidez) la ubicación de estos débiles rastros cósmicos. Dentro de los sitios
de datos y reliquias esperan tesoros resguardados por un sistema de seguridad.
El último paso es realizar un hackeo que nos dará acceso al loot. La anomalía
desaparecerá y posiblemente se regenerará en el futuro, en otro punto del
sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me voy a saltear la descripción detallada porque hay muchos sitios donde leer el
protocolo de exploración. Sólo me refiero a algunos elementos que no me
resultaban claros cuando empecé:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Se puede explorar en null-sec con fragatas T1. Las cuatro fragatas funcionan,
aunque predominan los que recomiendan la Heron (Caldari) porque provee la
mayor cantidad de mid-slots, donde se ubican módulos imprescindibles o
importantes para exploración. La Heron posee 5 y le sigue la Imicus (Gallente)
con 4. La desventaja de la Imicus contra la Heron desaparece al comparar las
fragatas T2 de Caldari y Gallente: tanto la Buzzard como la Helios poseen 5
mid-slots (la diferencia está en la distribución de high/lows: 3/2 para la
Heron y 2/3 para la Helios).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una configuración estándar para la fragata Caldari:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
[Heron, T1 Explo Heron]

Prototype Cloaking Device I
Core Probe Launcher I, Core Scanner Probe I
Salvager I

5MN Quad LiF Restrained Microwarpdrive
Relic Analyzer I
Data Analyzer I
Scan Rangefinding Array I
Scan Acquisition Array I

Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I

Small Gravity Capacitor Upgrade I
Small Gravity Capacitor Upgrade I
[Empty Rig slot]
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Esta es una configuración estándar para la fragata Gallente:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
[Imicus, T1 Explo Imicus]

Prototype Cloaking Device I
Core Probe Launcher I, Core Scanner Probe I
Salvager I

5MN Y-T8 Compact Microwarpdrive
Data Analyzer I
Relic Analyzer I
Cargo Scanner I

Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I

Small Gravity Capacitor Upgrade I
Small Gravity Capacitor Upgrade I
[Empty Rig slot]
&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Secuencia de mejoras: el &lt;em&gt;Core Probe Launcher I&lt;/em&gt; (30k) lleva 8 sondas: &lt;em&gt;Core
Scanner Probe I&lt;/em&gt; (8x 7k = 56k). Al ganar confianza cambiarlas las sondas a 8x
&lt;em&gt;Sisters Core Scanner Probes&lt;/em&gt; (8x 360k = 2.88m) y más adelante el lanzador a
&lt;em&gt;Sisters Core Probe Launcher&lt;/em&gt; (29m). Luego se podría considerar el
entrenamiento de Astrometrics V para poder usar &lt;em&gt;Core Probe Launcher II&lt;/em&gt; (2m).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;No se puede estar clokeado (invisible) para lanzar probes ni para hackear un
sitio. Sin embargo sí se puede escanear para determinar qué clase de Cosmic
Signature hay en el sistema y también se pueden recuperar las probes durante
la invisibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;El escaneo conviene hacerlo cloakeado desde un lugar seguro (&lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Safe_Spot"&gt;safe spot&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Si estamos cloakeados en un sitio y aparece un elemento a menos de 2000m o
2500m (por ejemplo otra nave que acudió al mismo relic-site en busca de
tesoros o de fragatas frágiles) perderemos la invisibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;No hay que preocuparse por ratas en los sitios de exploración. O mejor sí
preocuparse un poco. En el primer sitio de datos al que fui aparecieron NPCs
(creo que eran drones) mientras trataba de completar un hackeo, y me mataron
en 3 segundos. Debe haber sido un Ghost Site. La pobre fragata resiste muy
poco daño, hay que estar atentos al local, al overview y al escaner
direccional, siempre listos para huir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Como los exploradores viajan entre sistemas para buscar anomalías y luego
tienen que regresar a casa, se enfrentan a gate-camps y burbujas. Hay que
aprender el truco del microwarpdrive (MWD) y cloak, o usar fragatas covops
para poder evadirlas sanos y salvos. El tiempo en que se puede activar el MWD
después del cloak puede llegar a varios segundos (creo que son 5). En este
tiempo se pueden activar módulos que no sean agresivos (no sólo el MWD). No es
necesario desactivar el MWD luego de su primer ciclo ya que se desactiva solo.
La idea es que al inactivar el cloak estemos cerca de la velocidad de inicio
de warp. Con este propósito se usa el MWD, para neutralizar la penalización de
velocidad del cloak. Básicamente el truco consiste en:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Llegar saltando desde un sistema y descubrir una flota campeando la gate.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maldecir a todos los dioses de New Heaven y buscar tranquilidad, tendremos
un minuto de inmunidad siendo invisibles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elegir un destino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alinear en esa dirección (con lo cual perdemos la invisibilidad) e
inmediatamente activar el cloak (conviene ubicarlo en F1).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar el MWD (ubicarlo en Alt-F1 o en F2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spamear el botón de Warp (al alinear debería haber quedado seleccionado el
objetivo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando el ciclo del MWD esté por completarse, descloakear. Automáticamente
tendrá prevalencia el warpeo que estuvimos spameando, nadie podrá
targetearnos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si había burbuja anti-warpeo es poco probable superarla, pero creo que nada
impide que salgamos de ella cloakeados con la suficiente paciencia y los
nervios de acero para atravesarla al 10% de la velocidad máxima que tiene
nuestra nave.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;La nave puede moverse con el cloak puesto (sin warp), aunque sufre una
penalización en la velocidad, por lo que se mueve al 10% de su máximo. Aún
así, creo que conviene tirarse el cloak manteniendo el movimiento, ya que si
por algún motivo nos vieron al colocarnos la manta de invisibilidad, van a
tener menos chances de dar con nosotros si nos alejamos del lugar, aunque sea
despacio (calculo que igual podrían encontrarnos, pero tratamos de reducir
chances). Además, vale el truco de usar el primer ciclo del MWD inmediatamente
después de activar el cloak). Hay que apuntar en dirección a un lugar vacío.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;La secuencia puede ser:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Warp a 100km de algún planeta o cinturón de asteroides.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apuntar en una dirección vacía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liberar las sondas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar cloak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar el MWD.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Si estamos esperando que termine el período refractario del cloak podemos
warpear a distintos lugares para que el tiempo se consuma. No importa dónde
liberamos las sondas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Desde una fragata covops se puede activar el cloak incluso en el medio de un
warp.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Se puede recentrar el sistema en el mapa manteniendo el botón derecho del
mouse presionado y moviendo el puntero.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Thu, 14 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-14:mas-alla-del-dosmil.html</guid><category>exploración</category><category>guias</category></item><item><title>Piratas en las anomalías del Caribe</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/piratas-en-las-anomalias-del-caribe.html</link><description>&lt;p&gt;Cazar piratas es una fuente de ingreso de divisas para los pilotos en New Eden.
Cada una de estas naves de ilegales posee una recompensa. Si logramos
destruirlas entonces cobramos el importe total menos el impuesto a las ganancias
que nos descuenta la corporación (el 4% en Area-52).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si van varios pilotos en flota a hacerlas chatarra, recibirán el proporcional de
la recompensa, que se distribuye en partes iguales mientras los pilotos estén
presentes en las cercanías, aún cuando no todos le hayan infligido daño. El
monto de la recompensa es proporcional a la dificultad de destruirlas y puede
verse en la ventana con la información de target (donde están los íconos de
alinear, warpear, dockear, targetear, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los piratas (&amp;quot;ratas&amp;quot; de aquí en adelante) aparecen espontaneamente en los
cinturones de asteroides, algo de lo que pueden dar cuenta los mineros que
sufren sus ataques. Sin embargo, encontrarlos allí es incierto, no se sabe en
qué momento aparecerán. Lo más común es visitar anomalías que aparecen en el
Probe Scanner marcadas como Combat Anomalies. Allí siempre hay ratas. Y donde
hay ratas hay buenos botines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las anomalías pueden clasificarse por dificultad según sus nombres. Las
enciclopedias especializadas citan 10 niveles:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Burrow / Drone Collection (la más fácil)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hideaway / Drone Cluster&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Refuge / Drone Gathering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den / Drone Gathering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yard / Drone Surveillance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rally Point / Drone Menagerie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Port / Drone Herd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hub / Drone Squad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haven / Drone Patrol&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sanctum / Drone Horde (la más difícil)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El nombre de las anomalías está antecedido por la facción de piratas que
alberga. Por ejemplo, en Immensea hay Angel Rally Point, Angel Hub, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, dentro de cada grupo, la dificultad puede subdividirse. El listado es el
siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Sin modificador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hidden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forsaken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forlorn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Como ejemplo, aunque no necesariamente se encuentren todas ellas en un mismo
sistema, pueden existir:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Angel Hub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angel Hidden Hub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angel Forsaken Hub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angel Forlorn Hub&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A pesar de estas clasificaciones mi sugerencia es que pruebes distintas
anomalías para ver cuáles te resultan más accesibles de acuerdo a tu nave y tus
skills. Con mi Vexor resultó mucho más laborioso superar las anomalías fáciles
de mi sistema (las Den) con su alto número de fragatas y naves pequeñas, que
Rally Points, Hubs y Havens. Entre otras variables involucradas, nuestro
desempeño depende de la capacidad que tengamos de sobrevivir al daño. Los
pilotos con pocas horas de entrenamiento probablemente tengan un escudo que no
resista mucho. Por este motivo las naves grandes de las anomalías difíciles
pueden resultar relativamente más fáciles: en mi caso, si bien tenía poco
shield, sólo debía alcanzarme mientras neutralizaba el ataque de fragatas y
destructores, mientras que a las battleships las dejaba para el final,
aprovechando que tienen dificultad para pegarle a blancos móviles y rápidos.
Evadir su daño, orbitándolas de este modo se llama también tanquearlas por
velocidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando vayan por ratas tengan presente que también hay diferencias dentro de
anomalías del mismo tipo. Por ejemplo las Havens aparecen con una disposición
dentro o cerca de una roca con forma de serpiente. Las que presentan esta forma
me parecen más fáciles. Hay otras con una disposición más abierta, sin rocas
alrededor, en donde creo que hay más naves. Estas últimas me resultan más
difíciles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que sea redituable visitar anomalías hay que visitarlas con una nave que
permita limpiar las sucesivas olas de ratas sin tener que volver a repararla, o
hacerlo sólo una o dos veces. En esto también influye el nivel de las skills que
hayamos entrenado. Al principio, con la Vexor normal bajaba un par de piratas y
debía huir porque ya peligraba mi escudo, con el riesgo adicional de quedar
atrapado por el Warp Scrambler de una fragata, o también arriesgaba la armadura
debido a la lentitud de los drones pesados para retornar (ya que tampoco es
redituable dejarlos abandonados cada vez que haya que salir corriendo). Si les
pasa eso, vean qué skills necesitan subir para mejorar su dps y su escudo, y
tengan paciencia. Mientras esperan a que el entrenamiento brinde sus frutos,
quizás puedan dedicarse a prestar servicios de protección a los mineros en las
anomalías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tener una idea de las ganancias de ISK, tras un mes de juego con
entrenamiento bastante orientado al rateo (y si no sufro interrupciones por la
visita de enemigos), logro sacar unos 25 millones de isk por hora. Pilotos más
antiguos dan cifras tres veces mayores con esta misma actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguiremos con más información en próximos posteos.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-12:piratas-en-las-anomalias-del-caribe.html</guid><category>guias</category></item><item><title>Drones</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/drones.html</link><description>&lt;p&gt;Gran parte de este artículo está extraido de &lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Drones_101"&gt;Eve University&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los drones son una extensa familia de ayudantes que los pilotos poseen para
realizar distintas tareas, desde el combate hasta la minería. En estas lineas
nos centraremos en los drones de combate.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="tipos-de-drones"&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de drones&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Combate:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Light scouts&lt;/strong&gt; (livianos): se usan contra fragatas, destructores y otros
drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Medium scouts&lt;/strong&gt; (medianos): se usan contra Cruisers y Battlecruisers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Heavy scouts&lt;/strong&gt; (pesados): se usan contra Battleships y targets
estacionarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sentry&lt;/strong&gt;: son fijos, para blancos fijos o con pequeña velocidad angular
(no importa si se trata de battleships o fragatas). Tienen la ventaja de no
requerir tiempo de viaje para iniciar el daño o para retirarlos.
&lt;em&gt;Observación&lt;/em&gt;: el resto de esta guía está más orientado a los scouts que a
los sentrys.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mineros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recicladores: recuperan restos de las chatarras espaciales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logísticos: reparan escudos y armaduras de naves amigas (no propias).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De guerra electrónica: interfieren las naves enemigas, provocando problemas en
sus sensores y otros sistemas electrónicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dentro de cada clase hay distintos drones. Por ejemplo, los livianos fabricados
por minmatar, gallente, caldari y amarr son los warriors, hobgoblin, hornet y
acolyte, respectivamente. Cada uno de ellos provoca distinto tipo de daño
(explosivo, térmico, cinético y electrónico), tienen diferente velocidad en su
poder de fuego, etc. Por otra parte hay variaciones de estos drones que provocan
una mezcla de daño, son las versiones &amp;quot;integrated&amp;quot; y &amp;quot;augmented&amp;quot;, y además están
otras versiones de facción. Muchas de las características están listadas en
forma de tabla en &lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Drones"&gt;la página de Eve University&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="numero-de-drones"&gt;
&lt;h2&gt;Número de drones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada nave tiene dos características que afectan el número de drones que puede
almacenar (el tamaño de su &lt;em&gt;drone bay&lt;/em&gt;) y el número de drones que puede
controlar (el ancho de banda). Cuando se libera desde la nave, cada dron ocupa
una banda de frecuencias para poder controlarlo, por lo cual el ancho de banda
de la nave limita el número de drones que puede liberar simultaneamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Requerimientos:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Livianos: 5m3 y 5Mbit/seg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medianos: 10m3 y 10Mbit/seg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pesados: 25m3 y 25Mbit/seg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Disponer en el drone bay de distinto tipo de drones permite más flexibilidad
para liberar aquellos que hagan más daño al enemigo que enfrentamos, o para
realizar distintas tareas en un mismo viaje. Por ejemplo, una Vexor (común)
tiene 125m3 y 75 Mbit/seg de ancho de banda, por lo cual sólo puede liberar 3
drones pesados (cada uno requiere 25 Mbit/seg). Los drones medianos requieren 10
y los pequeños 5. La misma Vexor puede liberar 2 pesados + 2 medianos + 1
liviano (= 2x25 + 2x10 + 5). Y además puede llevar drones de reciclaje (ocupan
5m3 cada uno y 5 Mbit/seg) para el momento en que el combate termina.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rango-de-control"&gt;
&lt;h2&gt;Rango de control&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sólo se pueden comandar los drones que estén dentro de una cierta distancia de
la nave, que de base está en 20 km. Si el target está a una distancia mayor que
este rango, los drones tampoco pueden atacarlo. Si el target está dentro del
rango, pero durante el combate se aleja, los drones lo siguen. Éstos aún pueden
ser recuperados por nuestra nave si están dentro de los 250km. Si se alejan más,
quedan abandonados y hay que ir a recuperarlos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ventana-de-control-de-drones"&gt;
&lt;h2&gt;Ventana de control de drones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Al estar fuera de una estación, la nave con drones dispone de una ventana para
controlarlos. Cada dron se representa en una linea con tres barras que indican
el estado de su escudo (shield), armadura (armor) y estructura (hull). A medida
que reciben daño estas barras se van poniendo rojas. Los drones pueden estar en
el bay de la nave o en el espacio, lo cual se refleja porque aparecen debajo de
&lt;em&gt;Drones in bay&lt;/em&gt; o debajo de &lt;em&gt;Drones in space&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los drones se pueden controlar individualmente, pero es más facil agruparlos
para poder comandarlos en grupos (por ejemplo: todos los livianos). Para
organizarlos en grupo hay que invocar su menú contextual y elegir &amp;quot;move to&amp;quot;. Una
vez formados los grupos se comandan con el menú contextual (individual o
grupal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además del menú contextual se pueden usar combinaciones de teclado o la técnica
de arrastrar y soltar (drag and drop) con el mouse. Por ejemplo para liberarlos
se los arrastra al espacio exterior (!) o desde &lt;em&gt;Drones in bay&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;Drones in
space&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La orden para liberar los drones de la nave no se puede bindear al teclado, pero
sí se puede bindear la orden para atacar, para retornar a la nave y para atacar.
También se los puede controlar a través del overview.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ordenes"&gt;
&lt;h2&gt;Órdenes&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Assist&lt;/em&gt;: asistir a otro miembro de la flota, para atacar el último de sus
blancos (/Assist/). Si el otro miembro activa distintos módulos sobre
distintos targets, los drones van a ir yendo de un blanco al otro, perdiendo
eficacia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Guard&lt;/em&gt;: proteger a otro miembro de la flota, es semejante a ponerlos en modo
agresivo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mine&lt;/em&gt;: minan el objetivo durante un ciclo y retornan a la nave.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mine repeatedly&lt;/em&gt;: minan el objetivo hasta que se vacía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Salvage&lt;/em&gt;: reciclan el wreck targeteado. Si no hay ninguno targeteado,
reciclan todos los wrecks propios (siempre que estén dentro del rango). Para
reciclar wrecks ajenos hay que targetearlos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Return to drone bay&lt;/em&gt;: los drones detienen su acción y vuelven a la nave a
máxima velocidad, donde re-doquean.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Abandon&lt;/em&gt;: abandono del dron (por ejemplo al querer cambiar de tipo de drone
sin tener que esperar a que retornen). El dron se detiene y se vuelve inerte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Scoop to Cargo&lt;/em&gt;: recoge los drones en el cargo, para lo cual debe estar a
menos de 2500m. Se usa cuando el drone bay está lleno o cuando se encuentra un
dron abandonado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Scoop to drone bay&lt;/em&gt;: se usa para retornar al dron bay un dron deshabilitado,
para poder relanzarlo (debe estar a menos de 2500m).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="skills"&gt;
&lt;h2&gt;Skills&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las skills más importantes para drones son:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Interfacing&lt;/em&gt;: buff de 10% (por nivel) al daño.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Navigation&lt;/em&gt;: los hace más rápidos al usar su MWD. Permite que lleguen
antes a rango de su objetivo y también es útil para recuperarlos en caso de
urgencia para huir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Sharpshooting&lt;/em&gt;: incrementan el rango al cual los drones pueden disparar
con efectividad, les permite ponerse en rango más rápido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Avionics&lt;/em&gt;: habilita el uso del módulo Drone Link Augmentor y también
otorga un mayor rango de control sobre todos los drones (+5km/nivel).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Advanced Drone Avionics&lt;/em&gt;: habilita drones para EWAR y otorga mayor rango de
control sobre todos los drones (+3km/nivel).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Light/Medium/Heavy/Sentry Drone Operations/Interfacing&lt;/em&gt;: incrementa el daño
de su tipo de drone.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;(racial) Drone Specialization&lt;/em&gt;: desbloquea los drones raciales T2 e
incrementa el daño de los mismos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Además hay que tener en cuenta los bonus de las naves. Por ejemplo la Vexor Navy
Issue tiene bonus para drones que se incrementan según el nivel de la skill
&lt;em&gt;Gallente Cruiser&lt;/em&gt; (y de una manera muy significativa).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="drone-modules"&gt;
&lt;h2&gt;Drone Modules&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Damage Amplifier&lt;/em&gt;: low-slot, incrementa el daño de los drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Link Augmentor&lt;/em&gt;: high slot, incrementa el rango de control de los
drones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Navigation Computer&lt;/em&gt;: mid-slot, incrementa el envión que reciben los
drones al activar el MWD (es más efectivo en drones livianos, pero también
mejora el tiempo de /engage/ de los drones más pesados, lo cual podría
suplirse con un Stasis Webifier para usar sobre el objetivo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Omnidirectional Tracking Link&lt;/em&gt;: mid-slot, incrementa la velocidad de tracking
y su rango óptimo (excelente para sentry, también puede usarse para mejorar el
DPS de drones grandes y lentos sobre naves pequeñas y rápidas. Se pueden
cargar con /tracking scripts/ que mejoran un aspecto (range, tracking) a
expensas del otro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Omnidirectional Tracking Enhancer&lt;/em&gt;: low-slot, semejante al anterior, con
leves diferencias de estadísticas. No pueden usar /tracking scripts/, así que
son menos efectivos pero se usan cuando no quedan mid-slots libres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Drone Control Unit&lt;/em&gt;: sólo para naves capitales, permiten lanzar un dron
extra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;También hay ocho tipos de rigs que afectan el funcionamiento de los drones
(ver /Ship Modifications/ -&amp;gt; / Rigs/ -&amp;gt; /Drone Rigs/).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="otros-modulos-recomendados-para-pve"&gt;
&lt;h2&gt;Otros módulos recomendados para PvE&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Afterburner&lt;/em&gt; (para permitir el tanqueo por velocidad). El capacitor debe
quedar estable. Recién se pueden equipar otras armas cuando queda capacidad
sobrante en CPU y powergrid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Damage control II&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rigs para mejorar el tanqueo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="settings"&gt;
&lt;h2&gt;Settings&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la opción &amp;quot;Drone Settings&amp;quot; de la pantalla de drones (el cuadrado en la
esquina superior izquierda) aparecen opciones para calibrar el comportamiento
por defecto de los drones:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Passive vs. Aggressive&lt;/em&gt;: en /pasivo/ sólo obedecen las órdenes del piloto (no
atacan automaticamente), en /agresivo/ atacarán si el blanco potencial está
dentro del rango y nos está disparando o nos está atacando con EWAR. No atacan
sólo por que hayamos sido targeteados. En /agresivo/ siguen atacando incluso
si están haciendo &amp;quot;jamming&amp;quot; contra nosotros (que es cuando nos impiden
controlarlos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Focus Fire&lt;/em&gt;: comanda a los drones a atacar un mismo target hasta destruirlo,
en vez de dispersar el daño en distintos blancos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Fighter Settings&lt;/em&gt;: Attack and Follow. Opción avanzada... Los fighters
perseguirán al blanco hasta que sea destruido, incluso si warpea.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="drones-desconectados"&gt;
&lt;h2&gt;Drones desconectados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Al warpear sin los drones o alejarse 250km de ellos por el motivo que sea, éstos
quedan inertes. Si el dueño retorna al mismo grid o se acerca a los drones fuera
de rango puede recuperarlos haciendo click con el botón derecho sobre el
capacitor de la nave y seleccionando &amp;quot;Reconnect to Lost Drones&amp;quot;. Cualquier dron
abandonado puede obtenerse así, es legal hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="uso-en-pve"&gt;
&lt;h2&gt;Uso en PvE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los NPC pueden targetear a los drones. En general atacan a los que son más
peligrosos, prefiriendo a los de tamaño similar al suyo:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Fragatas y cruceros de elite (fragatas de asalto, cruceros de asalto pesado y
algunas otras naves con nombres especiales) targetean de drones pequeños
hacia arriba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fragatas y cruceros comunes apuntan a drones medianos hacia arriba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Battleships van por los drones grandes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Los drones que reciben daño se deberían retornar a la nave antes de que sean
destruidos por el fuego enemigo, y cuando el NPC cambia su target (generalmente
a nuestra nave) se los puede reenviar. Hay que considerar que nuestros drones
seguirán recibiendo daño mientras viajan de retorno, por lo cual conviene evitar
enviarlos muy lejos y también conviene llamarlos antes de que caiga del todo su
escudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los drones livianos no reciben daño de naves medianas, y los drones medianos no
reciben daño de las naves grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada facción de piratas es más sensible a un tipo de daño, por lo cual conviene
elegir los drones que provocan más daño de esa clase (explosivo, cinético,
térmico o electrónico). Sin embargo el daño no es la única variable a tener en
cuenta. Por ejemplo los drones livianos de distintas razas (Acolytes,
Hobgoblins, Hornets y Warriors) no solo se diferencian en la cantidad y tipo de
daño que infligen sino en su velocidad, tracking, etc. Aunque están equilibrados
en todas estas propiedades (los Minmatar son los más rápidos pero tienen el
menor DPS) es esencial usar aquellos que mejor se adaptan al blanco a atacar. A
los Angels Cartel hay que atacarlos con armas explosive o kinetic, por lo cual
convienen los drones Caldari (Hornet, Vespa, Wasp), y los Minmatar (Warrior,
Valkyrie, Berserker). Y aunque lo vayamos a comentar en otro post más específico
sobre anomalías, nuestro shield debe estar también optimizado para resistir el
daño explosivo y cinético que provocan los piratas del Angel Cartel. Se puede
consultar una lista con el daño de los NPC en &lt;a class="reference external" href="http://games.chruker.dk/eve_online/damage_types.php"&gt;esta página&lt;/a&gt; (donde están los
nombres de los NPC de la facción, que es una información menos frecuente, por
ejemplo dentro del Angel Cartel: Angel, Domination, Gist, Gistatis, Gistii,
Gistior, Gistum).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tacticas"&gt;
&lt;h2&gt;Tácticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(ver también el artículo sobre ratear con la VNI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas sugerencias vienen de los consejos que recibí en la corporación y de mi
experiencia con la Vexor Navy Issue, y se aplican si usamos drones móviles en
vez de sentrys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mecánica para limpiar anomalías es warpear a 20km del sitio y ubicar
inmediatamente un elemento fijo sobre el cual orbitar a 15km. Encender el escudo
y el afterburner para iniciar el tanqueo a velocidad. Una alternativa es orbitar
cercanamente a la nave targeteada (a la cual se llega con el AB o un MWD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conviene estar cerca de los drones, para que el tiempo de viaje desde y hacia la
nave no haga peligrar que los recuperemos si tenemos que huir rápido (salvo que
no tengamos problema en abandonarlos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar que los drones o nuestra nave caigan bajo la acción de warp
scramblers o stasis webifiers (que nos impiden ganar velocidad o huir) es mejor
eliminar las naves pequeñas al principio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hay capacidad suficiente para instalar módulos sin volver inestable el
capacitor, entonces se pueden usar armas largas para aumentar el DPS o armas
cortas para defenderse contra el ataque de naves pequeñas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde mi punto de vista son más fáciles las anomalías con naves grandes que
aquellas donde hay multitud de pequeñas y medianas. Por eso, no confiar
ciegamente en los listados de dificultad de las anomalías, y estar atento a huir
rápido si el match se complica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay más información en esta página: [Using
drones](&lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Using_Drones"&gt;http://wiki.eveuniversity.org/Using_Drones&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="reciclado"&gt;
&lt;h2&gt;Reciclado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se puede liberar el Mobile Tractor Unit (MTU) al iniciar el combate, ya que no
será atacado por los piratas. El MTU juntará los wrecks y los looteará. Al
acabar con los piratas, liberar los salvage drones y sin targetear nada darles
la orden de reciclar. Los drones harán su trabajo. No olvidarse de recuperar el
MTU y el cargo con el loot. Considerar que este proceso es cómodo, pero menos
efectivo que usar una nave destinada especialmente a salvage (como un destructor
o una Noctis).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="observaciones"&gt;
&lt;h2&gt;Observaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se pueden encontrar drones abandonados con las /combat probes/.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-11:drones.html</guid><category>drones</category></item></channel></rss>