<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Un Viaje Inesperado</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/</link><description>Historias en las inmensidades de New Eden</description><atom:link href="http://un-viaje-inesperado.github.io/feeds/tutoriales.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2016 10:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Manual del explorador</title><link>http://un-viaje-inesperado.github.io/manual-del-explorador.html</link><description>&lt;p&gt;Nadie que haya sido fanático de &lt;em&gt;Una ventana hacia el futuro&lt;/em&gt; (Beyond 2000,
transmitido por un canal de Chile que veíamos por cable en la Argentina de los
'90) puede dar vueltas por los sistemas de New Eden sin dedicarse a la
exploración, que consiste en identificar sitios con tesoros ocultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tarea se inicia mirando si existen anomalías señaladas como &lt;em&gt;Cosmic
Anomalies&lt;/em&gt; en el Probe Scanner. El paso siguiente es identificar su tipo (si es
de reliquias, de datos o si lo que emite señales cósmicas es un wormhole) y
determinar con exactitud su posición, tareas para las que se liberan ocho sondas
que se comandan desde una ventana especial desde nuestra nave. Posicionar las
sondas en el sistema planetario requiere destreza para determinar con precisión
(y rapidez) la ubicación de estos débiles rastros cósmicos. Dentro de los sitios
de datos y reliquias esperan tesoros resguardados por un sistema de seguridad,
así que el último paso es realizar un hackeo que nos da acceso al loot. La
anomalía desaparecerá y posiblemente se regenerará en el futuro, en otro punto
del sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me voy a saltear la descripción detallada porque hay muchos sitios donde leer el
protocolo de exploración. Sólo me refiero a algunos elementos que no me
resultaban claros cuando empecé:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Se puede explorar en null-sec con fragatas T1. Las cuatro fragata funcionan,
aunque predominan los que recomiendan las Caldari por el número de mid-slots y
en segundo lugar las Gallente (que tienen un mid-slot menos, pero luego en las
fragatas T2 se equiparan). Estos fiteos son adecuados, en los mid-slot se
pueden probar distintas combinaciones de módulos (&lt;em&gt;para ampliar&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;[Heron, T1 Explo Heron]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5MN Quad LiF Restrained Microwarpdrive
Relic Analyzer I
Data Analyzer I
Scan Rangefinding Array I
Scan Acquisition Array I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prototype Cloaking Device I
Core Probe Launcher I, Core Scanner Probe I
Salvager I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Small Gravity Capacitor Upgrade I
Small Gravity Capacitor Upgrade I
[Empty Rig slot]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Imicus, T1 Explo Imicus]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I
Nanofiber Internal Structure I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5MN Y-T8 Compact Microwarpdrive
Data Analyzer I
Relic Analyzer I
Cargo Scanner I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prototype Cloaking Device I
Core Probe Launcher I, Core Scanner Probe I
Salvager I&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Small Gravity Capacitor Upgrade I
Small Gravity Capacitor Upgrade I
[Empty Rig slot]&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Secuencia de mejoras: el &lt;em&gt;Core Probe Launcher I&lt;/em&gt; (30k) lleva 8 sondas: &lt;em&gt;Core
Scanner Probe I&lt;/em&gt; (8x 7k = 56k). Al ganar confianza cambiarlas las sondas a 8x
&lt;em&gt;Sisters Core Scanner Probes&lt;/em&gt; (8x 360k = 2.88m) y más adelante el lanzador a
&lt;em&gt;Sisters Core Probe Launcher&lt;/em&gt; (29m). Luego se podría considerar el
entrenamiento de Astrometrics V para poder usar &lt;em&gt;Core Probe Launcher II&lt;/em&gt; (2m).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;No se puede estar clokeado (invisible) para lanzar ni para recuperar las
probes. Tampoco se puede hackear un sitio. Sin embargo sí se puede escanear.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;El escaneo se debe hacer cloakeado desde un lugar seguro (&lt;a class="reference external" href="http://wiki.eveuniversity.org/Safe_Spot"&gt;safe spot&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Si estamos cloakeados en un sitio y aparece un elemento a menos de 2000m o
2500m (por ejemplo otra nave que acudió al mismo relic-site en busca de
tesoros o de fragatas frágiles) perderemos la invisibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Al menos en un sitio de datos (el primero que descubro) aparecieron
NPCs -creo que eran drones- que me mataron. Estoy seguro de que no fueron
otros jugadores porque estuve todo el tiempo en soledad en el sistema. La
fragata resiste muy poco daño, así que hay que estar atentos al local, al
overview y al escaner direccional, siempre listos para huir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Como los exploradores viajan entre sistemas para buscar anomalías y luego
tienen que regresar a casa, se enfrentan a gate-camps y burbujas. Hay que
aprender el truco de MWD y cloak, o usar fragatas covops para poder evadirlas
sanos y salvos. El tiempo en que se puede activar el MWD después del cloak
puede llegar a varios segundos (creo que son 5). En este tiempo se pueden
activar módulos que no sean agresivos (no sólo el MWD). No es necesario
desactivar el MWD luego de su primer ciclo ya que se desactiva solo. La idea
es que estemos a velocidad de inicio de warp al desclokearnos, con este
propósito se usa el MWD, para neutralizar la penalización de velocidad del
cloak. Básicamente el truco consiste en:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Llegar saltando desde un sistema y descubrir una flota campeando la gate
con una burbuja anti-warpeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maldecir a todos los dioses de New Heaven y buscar tranquilidad,
tendremos un minuto de inmunidad siendo invisibles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elegir un destino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alinear en esa dirección (con lo cual perdemos la invisibilidad) e
inmediatamente activar el cloak (conviene ubicarlo en F1).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar el MWD (ubicarlo en Alt-F1 o en F2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spamear el botón de Warp (al alinear debería haber quedado seleccionado el
objetivo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando el ciclo del MWD esté por completarse, desclokear. Automáticamente
tendrá prevalencia el warpeo que estuvimos spameando, nadie podrá
targetearnos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;La nave puede moverse con el cloak puesto (sin warp), aunque sufre una
penalización en la velocidad, por lo que se mueve al 10% de su máximo. Aún
así, creo que conviene tirarse el cloak manteniendo el movimiento, ya que si
por algún motivo nos vieron al colocarnos la manta de invisibilidad, van a
tener menos chances de dar con nosotros si nos alejamos del lugar, aunque sea
despacio (calculo que igual podrían encontrarnos, pero tratamos de reducir
chances). Además, vale el truco de usar el primer ciclo del MWD inmediatamente
después de activar el cloak). Hay que apuntar en dirección a un lugar vacío.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;La secuencia puede ser:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Warp a 100km de algún planeta o cinturón de asteroides.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apuntar en una dirección vacía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liberar las sondas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar cloak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Activar el MWD.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Si estamos esperando que termine el período refractario del cloak podemos
warpear a distintos lugares para que el tiempo se consuma. No importa dónde
liberamos las sondas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Desde una fragata covops se puede activar el cloak incluso en el medio de un
warp.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Se puede recentrar el sistema en el mapa manteniendo el botón derecho del
mouse presionado.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Piloto X</dc:creator><pubDate>Thu, 14 Jul 2016 10:00:00 -0300</pubDate><guid>tag:un-viaje-inesperado.github.io,2016-07-14:manual-del-explorador.html</guid><category>exploración</category></item></channel></rss>